# [BG-UTP] CURSO DE GIT - Programa Fomento al Talento Integral TIC

### [Ejercicio 0 - Iniciar un proyecto git/git init/git clone/.gitignore](00.Material/01.Instrucciones/00.Ejercicio-0/Instrucciones.md)

Cómo empezar un proyecto *git*, iniciar desde local o clonar un repositorio existente y en nuestro local. Además, veremos cómo ignorar ficheros o directorios para no subirlos al repositorio.

### [Ejercicio 1 - Uso de stage/commit/push](00.Material/01.Instrucciones/01.Ejercicio-1/Instrucciones.md)

Primera modificación de nuestro código, *commit* y subida al repositorio. Veremos qué es el *stage* y los diferentes estados que pasa un fichero desde que se añade al repositorio, modifica y acaba en el repositorio remoto.

### [Ejercicio 2 - Uso de pull/fecth, como mantener actualizados mis cambios](00.Material/01.Instrucciones/02.Ejercicio-2/Instrucciones.md)

Primera bajada de código del repositorio remoto, en principio haremos una sincronización sencilla sin conflictos.

### [Ejercicio 3 - Gestión de ramas Locales/Remotas](00.Material/01.Instrucciones/03.Ejercicio-3/Instrucciones.md)

Crear una rama, cambio de ramas, listar ramas, saber en qué rama estamos trabajando, *trackear* una rama de un repositorio remoto.

### [Ejercicio 4 - Gestión de repositorios remotos](00.Material/01.Instrucciones/04.Ejercicio-4/Instrucciones.md)

Gestión de repositorios remotos, el *origin* no lo es todo, *git* es un sistema de control de versiones distribuido, aprovechemos su potencia. Añadir, modificar, remover punteros remotos para poder hacer *push/pull* de cualquiera de ellos en cualquier momento que para el *workflow* de trabajo sea interesante.

### [Ejercicio 5 - ¿Qué es y para qué usar el stash?](00.Material/01.Instrucciones/05.Ejercicio-5/Instrucciones.md)

El *stash*, es una pila que nos puede ayudar en multitud de operaciones. Sabrás identificar los casos más comunes en los que nos coolaboraría, permitiendonos añadir a la misma nuestros cambios, sacarlos y aplicarlos cuando estemos posicionados donde necesitamos.

### [Ejercicio 6 - Volver atrás tus cambios](00.Material/01.Instrucciones/06.Ejercicio-6/Instrucciones.md)

Vale, me he equivocado añadiendo al *stage* un fichero, o me he equivocado *commiteando* un fichero que no quiero añadir en mi *push*, ¿qué debo hacer? Aprenderemos a revisar el log y mover el puntero del estado de cada fichero, a quitarlo del *stage*, a *resetear* su estado.

### [Ejercicio 7 - Rebase y rebase interactivo](00.Material/01.Instrucciones/07.Ejercicio-7/Instrucciones.md)

Una de las cosas más importantes para un buen flujo de trabajo es conocer toda la potencia que *git* nos pone a nuestro alcance, dos de las más potentes son el *rebase* y el **rebase interactivo**, aprenderemos qué es, por qué se usa y cuándo es el momento en el flujo para hacerlo.

### [Ejercicio 8 - El merge y el mergetool](00.Material/01.Instrucciones/08.Ejercicio-8/Instrucciones.md)

Vale la cosa ha ido mal, es normal, tengo conflictos al actualizarme en algún fichero, tengo que *mergear*, aprenderemos como hacerlo, usar herramientas gráficas y como configurarlas.

### [Ejercicio 9 - El uso de cherry-pick](00.Material/01.Instrucciones/09.Ejercicio-9/Instrucciones.md)

Si quieres mover ciertos commits entre las ramas que tengas, `cherry-pick` es tu comando. Aprende en este apartado a seleccionar un commit a partir de su hash para llevarlo a la rama en la que lo necesites.

### [Referencias y enlaces de interés](referencias.md)

Urls de manuales, documentación oficial.
